## 아두이노 실무

마이크로프로세서에 대한 지식을 바탕으로 실제 프로젝트를 기획하고 구현할 수 있는 능력을 키우기 위해 아두이노 실무 교육을 실시한다.

실습 위주의 교육으로 수강생들이 직접 아두이노 보드를 활용한 다양한 실습을 진행하도록 하며 실습은 1~2인 1조로 진행된다.

### 일시 및 장소

* 일시 : 2018년 7월 9일 ~ 13일 10:00 ~ 12:00
  * 7월 10일은 14:00 ~ 16:00
* 장소 : 한밭대학교 N4-601 실습실

### 목차

* 아두이노 시작하기
  * 마이크로 프로세서
  * 아두이노란?
  * 아날로그와 디지털, 저항
  * 개발환경 설정

<br/>

* 아두이노 프로그램 

  * LED Blink
  * 버튼(스위치)으로 LED 제어하기
  * 조도 센서(모듈)로 어두워지면 LED 켜기
  * RGB LED(모듈) 사용하기
  * 피에조 부저로 멜로디 만들기
  * 적외선 장애물 감지 센서로 장애물 감지하기
  * 7세그먼트로 숫자 표시하기
  * I2C LCD로 문자 출력하기
  * 온습도 센서(모듈)로 온/습도 확인하기
  * 초음파 센서로 거리 측정하기
  * DC 모터 돌리기
  * 서보모터 움직이기
  * 시리얼 통신 사용하기
  * 블루투스 통신 사용하기

<br/>

* 스마트홈 프로젝트
